與弟同促豁免經濟罪行引渡 田北俊「同大陸打官司會贏咩」

與弟同促豁免經濟罪行引渡
田北俊「同大陸打官司會贏咩」

【「吳三桂」修例】

【本報訊】政府建議修訂《逃犯條例》引起外資恐慌，自由黨榮譽主席田北俊昨在電視訪問中，直言不但外商，連與內地有生意往來的港商也人人自危，對於有意見指商界即使在內地面對稅務等法律問題，可聘請律師解決，田反問：「如果（商界）同內地省、市政府打官司，會贏咩？」而田的弟弟、港區人大代表田北辰亦指，因內地部份政策經常改變，商界擔心誤墮法網，建議豁免商業罪行。

記者：許偉賢

相關新聞：專業議政：保安局拒讓步

美商會日前表態對修訂《逃犯條例》有「強烈保留」，自由黨榮譽主席田北俊昨早在Now新聞台節目指，外商對香港法治有信心，認為與內地城市有分別，而修例後不但外商，連在內地有生意的華商及港商也人人自危，尤其在無限期追溯下，「唔知追溯到幾時」。田認為政府可將46項可移交罪行中，將相關經濟罪行剔除，「咁商界擔心就會少啲」。

同場的香港法學基金會副主席、本身為大律師的丁煌指，商界可聘請熟悉內地稅務的法律專家，防誤墮法網，但田北俊反駁：「有啲中小企做嘅生意好細，點會有能力整一隊法律專家？」又稱商界在港與政府打官司或有勝訴，但甚少聽聞在內地與政府打官司會贏，「如果（商界）同內地省、市政府打官司，會贏咩？」他不認同修例是「堵塞漏洞」，憶述當年港府與其他地區簽訂移交協議時未包括中國，「係刻意冇，絕對唔係睇漏」，強調政府可審時度勢後提議修改，「咁咪（公開）攞出嚟重新討論囉」。

田的弟弟、身兼港區人大代表的實政圓桌立法會議員田北辰亦指，商界擔心內地部份政策經常改變，易令經商者誤墮法網而不自知，對修例感憂慮，建議當局應將商業罪行豁免於《逃犯條例》外。田北辰以自己為例，稱他也不太清楚內地對員工保障和稅務規範等法律要求。

陳智思：信司法制度不應憂慮

身在北京的經民聯監事會主席林建岳，若將商業上的行政失誤等問題從修例中剔除，有助釋除商界及市民的疑慮，但未有回應經民聯是否支持修例，只稱要待政府清楚解釋修例內容。同樣身在北京的行政會議成員、經民聯商界代表林健鋒表示，報關錯漏引致的稅務問題等行政失誤，應與嚴重刑事罪行以不同方法處理，指已向內地有關部門就相關議題交流。

身兼人大代表的行會召集人陳智思在北京則指，從沒聽聞商界人士表達憂慮，陳強調逃犯移交須由香港法庭把關，法庭也有上訴機制，他指如對司法制度有信心就不應有憂慮。 全國人大常委譚耀宗認為，即使有地方引用《逃犯條例》提出引渡要求，也要經由本港法院按司法程序把關，相信執法部門不會令法例被濫用。

面對商界對移交逃犯修訂存疑，保安局發言人回應指，任何外地罪行必須在港亦屬刑事罪，才可移交，而一般形容為商業罪行的欺詐、偽造文件等罪行，必須有欺騙或犯罪意圖，若沒有欺騙或犯罪意圖，在香港不構成罪行，「所以不小心或錯漏行為在香港不構成刑事罪，完全不會移交」。

發言人強調修例旨在填補漏洞，堅稱移交過程由政府和法庭雙重把關。該局正整理和分析包括商界等意見，會審慎處理，盡快完成建議草案後提交立法會審議。

相關新聞：會晤泛民 時代力量：唇亡齒寒

上一則
上一則
純利160億 月底公佈票價優惠

下一則
下一則
專業議政：保安局拒讓步

專業議政：保安局拒讓步
會晤泛民 時代力量：唇亡齒寒

唔犯法咪唔怕囉！

點樣技術性反駁 "唔犯法咪唔怕囉"

廢老：
好人好姐點會捉你啊

啊戰狼之前都無事
不過而家俾國家追稅

唔用經濟犯罪咪危害國家安全

老共立法主要就係捉走資，豁免經濟罪行笑撚死人咩